［政府吹大雞］智慧燈柱遭質疑侵個人私隱 政府稱計劃受大部分市民歡迎

會唔會搞次遊行唔講五大訴求，指市民並唔支持監控燈柱，提出唔好又想好似逃犯條例初期咁扮有民意，要求佢撤回更換計劃同清拆已更換燈柱。
以後訴求唔好再進加落五大道，要政府正面回應問題，唔好比佢用其他籍口射波。

智慧燈柱遭質疑侵個人私隱 政府稱計劃受大部分市民歡迎

智慧燈柱遭質疑侵個人私隱 政府稱計劃受大部分市民歡迎 週二 2019-07-16 獨媒報導

（獨媒特約報導）政府2017年推出「智慧燈柱試驗計劃」，被質疑侵犯個人私隱，資訊科技總監辦公室下午開記者會，簡介智慧燈柱作實際運作情況。助理政府資訊科技總監（產業發展）黃志光表示，明白計劃的無線射頻識別系統及藍芽裝置具爭議性，因此會經「廣泛諮詢」，得到各界「廣泛同意」才落實執行，包括經當區區議會同意。獨媒記者追問何謂「得到廣泛同意」，黃志光強調計劃令市民受惠，「受大部分市民歡迎，只有少部分不同意」，又稱立法會及區議會皆同意執行。

智慧燈柱涉及多項技術和裝置，包括全景攝影機、定位裝置、4G/5G小型基站、藍牙交通探測器、氣象感應器和空氣質素感應器等。政府分別在銅鑼灣、灣仔、中環、金鐘、尖沙咀、觀塘及啟德發展區；即全港人流車流較高的地區，分階段安裝約400枝智慧燈柱，耗資近2億7200萬港元。自今年六月底起，九龍灣常悅道、啟德承啟道和觀塘市中心已有50支燈柱正式運作。

對於大眾憂慮系統燈柱的落成會令個人資料被政府取得，猶如「被監視」，黃志光強調高私隱度的資料例如車牌號碼及駕駛者使用道路的頻率會加密傳送，一切資料會於三小時內銷毀，傳送予運輸署的相片檔更會由高清轉成低清。

有記者追問相片檔由高清轉成低清傳遞予政府部門是否確實，質疑既然表明相片會銷毀，為何相片不能是高清版傳送，黃志光只表示，「為了配合不同政府部門的做法」。

中為助理政府資訊科技總監（產業發展）黃志光

黃志光更稱，市民未全盤了解事件，「錄音機式」重複稱會盡力釋除公眾疑慮，包括諮詢私人專員意見及網絡安全專家，確保一切資料符合保障私隱條件，又指雖推行上稍有阻濟，仍會堅定執行，「唔會因爲有私隱應用問題而阻礙（停止）燈柱推展。」

對於智慧燈柱或有機會牽起爭議，獨媒記者追問黃志光，會否擔憂燈柱的安置會令現時社會氣氛更緊張，在場職員隨即應聲指，「呢個係技術簡介會，所以我諗呢個問題我哋係唔會答。」

記者：湯璧瑜

直接拆佢老母箱啦